Valve班Programmer真係好勁

是咁的. 學緊寫驚.
咁岩搵到Valve呢份Left 4 Dead Docs .
解決左我好多問題.
酒:
問題1: 主角屈高位 喪屍唔識上黎.

解決方法.
Hull Trace 搵edge of the ledge, 得到Delta Height
再係相應既高度Animation.

改進版, Line Trace 再Loop Climb animation.
拉著主角爬上黎.

問題2: 有效率地Procedurally Spawn Zombie.
我未睇之前係咁樣Spawn Zombie, 有d 求其. 無唸過Performance.
for (int i=0; i<xSize; i++) {
for (int j=0; j<ySize; j++) {
SpawnRandomCartCoordinate(x,y)
if (ZombieIsNotOverlap) {
then spawn zombie.
}
}
}
幾時Spawn, Destroy喪屍 都唸左一陣.
唔想好似cyberpunk咁樣無啦啦 d敵人係主角面前消失. .
解決方法: Active Area Set.

我係藍色點 A 點屋打完去B區.
Keep Track 著主角去到邊.
係AAS範圍內就Spawn else De-spawn.

仲有其它再討論. .

lm學野

Lm學野

lm

高汁文

正野

valve超屈機tf2仲一樣咁正

可惜學幾多都無用 .
香港無咩公司寫PC驚.
外國公司又難搵 in都無得in.

星期一繼續Java CRUD .

拎一部份糧請啲印度 Dev 幫手寫 自己搞一隻驚

印度Dev, 見識過.
rdbms叫佢寫個view夠膽死full outer join 幾個Table.
行佢段野 洗幾粒鐘. 不了 .
仲未計Prod場 = DEV.

最後一句好撚SAD

呢啲可以 Code review 把關

好基本咋喎
Quake 個fast inverse square root 先癲
用勁聰明嘅方法大幅增加光線反射嘅performance
你最尾講個方法喺Horizon Zero Dawn 入邊進一步變做主角視覺望住個錐形範圍嘅物件都會render 其他會掉走哂 所以可以係ps4 有限機能入邊做到好optimize 嘅靚畫面

Lm

一班傻鳩笑 linux 打唔到機
valve 一邊強化 steam 可以打到 windows only game

加油

quake III 喺youtube 見過 作為行外人覺得好癲

真呀 來來去去都係crud

正解，香港冇人欣賞依啲programming logic, 絕大部份公司都係crud, 然後賺快錢

其實好欣賞巴打你, 不論連登, youtube, 或者身邊朋友, 太多人一諗起整game就係學Unity, Unreal呢d Engine, 但其實外國好多3A大廠請Gameplay Programmer都係要求Strong C++ skill and 3D maths knowledge, 希望巴打你可以帶起大家多d分享呢方面既野

利申: 平時寫開CRUD既同路人, 3D Maths啱啱先學緊

第一個解決方法睇唔明, 可唔可以講得detail啲

LM

第一點係幾勁

但第二點打過機既都知啦

整game根本牽涉好多 algorithm
唔明人工點解唔高

整game整得好 寫得好algorithm果班你真係以為佢地低人工?
低人工係果班咩都寫唔好既垃圾姐

勁人人工高我梗知
咁點解成日聽到有人話成game dev人工低唔好入行

你後面嗰句我正想講亦好佩服有人願意用自己能力為 linux 付出更多
前面嗰句就算把啦何必好哋哋又引戰…

樓主加油

其實L4D2對抗模式都唔會畀你喺倖存者視線範圍內spawn怪

最後個句好撚true

自己做indie game囉 不同紅唔紅真係靠彩數

留意巴打D posts 好耐 期待隻game

番左幾年工
從未試過code review

所以話programming要勁，本身數學都要癲

又學到野 抄撚低先

出一份錢去印度人寫 然後要洗兩份錢去幫佢睇同review
仲要未計時間成本 簡直on99

利申 同印度公司合作過

LM 學野

lm睇唔明

冇得比 呢d programmer 專精呢類algorithms

咁又要睇捱幾耐先出到隻賣得嘅game

valve 行前咗好多年

你又唔問下 d 人大大聲話 linux 打唔到機係引戰？

之前睇過你散彈個post
加油!

睇你請到咩人 同你識唔識管理
我好難想像要用兩份錢去 Review 咁似係 Review 嗰個揸流灘

香港搵人寫驚真係好難

條友出曬名引戰膠

文科仔睇唔明 巴打加油

佢地兩個好兄弟黎

㩒開份pdf有更詳細嘅解釋

我想寫隻game係關於模擬香港地產商嘅3

樓主加油，香港驚界靠你了

自己寫都算 要學埋繪圖同modelling先死 一係就買行貨用

你誤會左
係成為一個真正嘅programmer 之前
本身至少要係數學家
我就係發現左呢樣野所以放棄左呢條路
數學屎

我都係估估下
第一個問題應該係想搵到：
如果爬上一個高過本身高度嘅物件，例如一個貨櫃箱
個一點接觸點係邊 即係捉住邊度爬上去先睇落真實

1. detect前面有冇障礙物：因為喺前面 就冇需要知左右 只需要搵高度同深度 所以條問題變咗做2d平面嘅問題
2. 搵高度：hull trace唔知咩意思 但我估係用一個任意嘅box做一個collision test（有可能係個model 爬低嘅hitbox）首先睇下最高天花板有幾高黎決定幾時停個search, 之後向上疊啲box上去 第一個冇collide任何嘢嘅就大概係個高度
3. 搵深度：將頭先嗰個box 向下一格再慢慢向冇咁深嘅方向移 冇再collide個次就大概係個深度

咁又唔一定要做best of the best
大部分人都係幫天才執手尾
都有價值

GTA 都要學下
唔好啲車爆完之後
一擰轉身即刻消失晒

以前online game啲玩家就係估邊個範圍trigger spawn去練功farm裝

Lm 學野

唔識programing,不過valve系fps係槍擊感最好

LM學野

真係有心搞嘅去深圳or上海，好多中國3A game孵化緊，特別係騰訊旗下嘅工作室，全部都瘋狂請人，萬二三人仔一個月連宿舍，香港冇出路的，但外國太難入

或者係翻兜天才嘅成果
再唔係就將天才啲野整做凡人都睇得明

當年淨係學畫map都學到唔少野

做到result比你收錢算啦同你諗咁多long term planning?

最尾一句

最後一句中到

就算有, 永遠都係 LGTM, 跟住就approve咗兼merge埋....

所以佢教人做map都係教人整啲睇唔到zombie zone，如果唔係會spawn唔到野

問題係, 你係支那做game, 你唔知佢幾時想割韭菜
呢頭你有份整所謂"国產大作", 轉個頭你隻game就係"唔規範"
一隻game除咗背後啲code,最重要係個主題

勁

幾有趣

valve唔洗整驚啦 識賣就夠

香港淨係搞金融 地產
其他產業去外國搞啦 香港冇機會發展

做tech唔做finanace 相關香港真係無咩出路

會唔會fin 都係做crud?

LM學野+支持

valve 唔係最勁既game 廠咩？

垃圾Source engine，一直由quake2至Goldsrc係咁修修補補，寮屋區咁一層一僭建，又多bug易壞

歐佬 撐你啊我

假設我依家有3套動作.
1. ZombieClimb2Meter
2. ZombieClimb3Meter
3. ZombieClimb4Meter
為左容易睇, 我轉晒d block做一米方塊. DeltaX同Precision is negligible.
只handle Y Axis. 姐係高度.

一睇就知我要搵3Meter既爬行動作.
但隻喪屍就唔知, 咁樣做就計到.
1. Approach
最簡單Raycast都做到. Detect有野擋著喪屍.
2. Raycast 由下至上射條野搵到Ceiling Delta Height = 6 Meters.
3. Find Ledge
我由6米到地下, 每一米打橫Ray Cast一次.
搵到依家First unobstructed block = 3Meter.
喪屍要爬既Ledge = Ceiling Delta Height - First unobstructed block = 6 - 3 = 3 Meters
Then chose ZombieClimb3Meter.

Raycast = DSE M2 Vector
由Origin/Dest 射條光出黎.
依家有一條Vector P
Vector Length =

Example 依家汁到把M249, Origin = 槍口 Dest = 撃中位置.

Distance = 242.492 cm

A

睇做咩啦，做algo trade 做ai 咪唔係

識爬牆嘅嘢喪屍好得人驚

好小氣，成日記住以前啲人點講 linux

lm學嘢

香港俾盡咪做劣質手機game
然後budget用晒黎拍d弱智廣告

咁咪即係 Reviewr 揸流攤 係咁嘅話香港人都冇用

如果d bot跟住個圈
咁個圈一直移動咪可以keep住清哂最早spawn既bot
即係跑得快過bot就可能永遠都避得開

Horizon Zero Dawn入邊果個叫Frustum Culling，同樓主講既野差好遠
呢個係render logic，佢果個係極簡單既game logic
Frustum Culling N年前已經有，唔係Horizon Zero Dawn先有

雖然完全唔係呢行但睇呢d game背後嘅logic覺得好有趣

萬二三蚊一個月連宿舍仲要996加三十歲比人炒好吸引

雖然最癲係再後面果幾句計大約個數出黎再補正番

但前面句bit hack
x進制
將個數最尾一個數字蚊走
就等於原本個數除x 都係睇完先知可以咁用

因為香港真係萬幾蚊

lm，高汁文

覺得整game好神奇 由一埋代碼可以整到咁多互動
之前有人介紹有整書叫game feel
講整game果陣會考慮到既野同應有邏輯
不過英文唔得 無睇到

因為香港去讀嘅都唔係叻人

因為知道人性既醜惡
唔比人殺到一地屍體同成地廢鐵

同一個level FAANG 同 hedge fund / ibank都高人工過game dev 相對地係低d wlb又唔好

你上Blind睇都會見到美國既dev係禁屌gaming industry

香港出得起高人工既只係知Riot

而家玩訓練AI
[url]
url]
可能唔使諗咩策略寫CODE比佢RUN下就夠唔少model

唔係賺快錢既野基本上唔駛諗係香港有得做

3d math 其實唔難 讀過 mechanics 都咁上下

師兄睇黎你好勁

香港係搵快錢既地方,根本無人有時間心機去理呢d野係點整出黎

呢d trick 好正
不過好多game都係用類似既techinque
唔係剩係得valve既

但係valve 應該係最早做到
個個年代既槍game 邊有npc識爬架

valve programmer真係好勁
有兩隻全世界top5嘅esport game係手
但堆programmer都可以日日準時放工
零更新隻game都仲係咁爆

諗起隻垃圾wwz
又要學電影d屍疊屍咁爬上去，但淨係整到去到一定地圖先有得咁搞
成隻game除左畫面靚就連簡單flash game 都不如

關咩事⋯⋯
外國去讀it engineering science 嘅都係精英
香港叻嘅全部讀晒醫 law 商科
it engineering science 變晒水泡科
難道唔係客觀事實？

過獎了.

同一時間就係因為冇更新, 環境穩定, 唔係隻game內容有乜大問題嘅話好適合esport

Portal先癲, 2007年出. .

我睇Tutorial都整到下, 但無佢咁順暢.
果d 咩凝膠都難整.
E.g.

唯一試過整到Repulsion Gel同Propulsion Gel
用Cascade整CPU Particles.

萬二三人仔？唔講歐美日，韓國4大遊戲公司FG價都接近3皮港紙

十幾年前啲落後OLG都用緊occlusion culling，你仲搬視野剔除出嚟講

我覺得最勁係當年既電腦會玩到
啲硬件可以處理到咁多圖像咩

勁在個model好dynamic，個場點set啲喪屍都識行，效能又好
同埋portal呢類型奇特遊戲買少見少啦，仲有time shift嘅時光倒流、from dust嘅變型物理邏輯學……
依家啲game好多都係好似換咗3D model就一隻新game，無新意
另外仲有motion capture死穴係擬人法，好少game好似monster hunter咁整啲怪物又要瘋狂搞animation，好高成本㗎

兩回事黎

好無知，成日記住 d 錯誤資料同知識

linux 又唔係你親生仔
洗唔洗一有人話適應唔到甚至話幾句就咁大反應

點睇都係見到人地句野就話人引戰反應大

係，眾人皆醉你獨醒

整game靠既係熱誠
90%熱誠 10% $$$

重要 PhysX 好似都無用

屌你老母萬23都拎黎講
做五毛做耐左唔知programmer市價？

dota無玩唔知
但係cs係有更新 只係同lol果啲比更新得無咁密
間唔中都仲有buff/nerf槍
改map 新mode

上面一向由實習生做起

巴打邊度有得睇個tutorial ？

可能仲有其他醒既人

但又最易用
唔係source，respawn唔會咁快出到Titanfall

有冇人肯整hammer editor的教學？應該common啲

重力槍
其真唔難。

cannot count to 3

咁你收皮啦，等你個傻鳩實習生捱幾年上去韓國game廠fg嘅價位，其他正常人已經上到五六皮啦

CRUD 唉

好高汁，雖然l4d都好多年，但d algorithm 都幾正，又學到野鳥
好奇一問巴打係邊搵到呢份pdf

lm學野

聽日番去寫js crud

between鍾意b43多d

其實做呢d野既人都真係好勁 醫療撚都自覺不如

Is this what you've been waiting for?

Im學野

Unity:

有埋source code.

如果識日文可以試下in日本公司

利申 係日本就活緊 搵緊game公司

成set.

好毒

b45b14b82.

你係咪整魔塔個位巴打

不如請台灣啦咁，2萬幾台幣一個都搵到

都得架 不過有咁平

愈舊既game 愈屈機
幾百kb 就係一隻game

做遊戲佢地仲有一堆熱血既
情況同日本動畫界一樣